\documentclass[polish,a4paper,12pt,titlepage]{article}
\usepackage{addjar_szablon}
\usepackage[table]{xcolor}
\author{addjar, ...}
\title{Dla PKB - Blender API}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\section{Podstawowy szablon wtyczki}
\begin{lstlisting}[caption={podstawowy szablon}, label=b9i 1]
bl_info = {"name": "My Test Addon", "category": "Object"}
def register():
    print("Hello World")
def unregister():
    print("Goodbye World")
\end{lstlisting}
\input{./Odwzorowania/bl_info}
\input{./Funkcje/reg_unreg}\\
Uruchomienie wtyczki:
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{./png/start1.png}
\caption{start wtyczki} \label{b9i rys1}
\end{figure}
\newpage
\section{Prosta wtyczka}
\begin{lstlisting}[caption={prosta wtyczka}, label=b9i 2]
bl_info = {
    "name": "Move X Axis",
    "category": "Object",
}

import bpy


class ObjectMoveX(bpy.types.Operator):
    """My Object Moving Script"""      
    bl_idname = "object.move_x"        
    bl_label = "Move X by One"       
    bl_options = {'REGISTER', 'UNDO'} 

    def execute(self, context):        
    
        scene = context.scene
        for obj in scene.objects:
            obj.location.x += 1.0

        return {'FINISHED'}            

def register():
    bpy.utils.register_class(ObjectMoveX)

def unregister():
    bpy.utils.unregister_class(ObjectMoveX)
    
if __name__ == "__main__":
    register()
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
\item[9:] Klasa ObjectMoveX() dziedziczy po klasie \texttt{bpy.types.Operator()} \ref{b9i tab2}
\item [15:] Metoda specjalna    def execute(self, context): wykonana zostanie zawsze po uruchomieniu naszej wtyczki, przekazywane są do niej dwa atrybuty: \texttt{self} oraz \texttt{context}. Atrybut \texttt{context} zostanie wykorzystany do przekazania aktywnej sceny 3D, a w związku z tym wszystkich obiektów które się na niej znajdują
\item [17:] przypisanie do zmiennej \texttt{scene} referencji do aktywnej sceny
\item [18:] pętla for dzięki której możemy iterować po poszczególnych obiektach znajdujących się na scenie lub prościej rzecz ujmującą: możemy dostać się do poszczególnych obiektów na scenie
\item [19:] obiekty w Blenderze posiadają miedzy innymi takie metody jak przemieszczanie się wzdłuż poszczególnych osi, w tym przypadku będzie to wzdłuż osi x, o jedną jednostkę blendera
\item  [21:] metoda \texttt{execute()} zwraca zbiór \texttt{'FINISHED'} dzięki temu Blender ,,wie'' że metoda wykonała się poprawnie
\item [23-26:] dwie funkcje \ref{r7g} rejestrująca oraz wyrejestrowująca zdefiniowaną przez nas klasę \texttt{ObjectMoveX}
\end{enumerate}

\begin{table}[h!] 
\caption{bpy} 
\scriptsize
\begin{tabular}{l|>{\columncolor[gray]{0.9}}l|p{9cm}}
\hline
  6&\textbf{bpy} & \input{./Moduly/bpy/bpy}\\
\end{tabular}
\end{table} \label{b9i tab1}

\begin{table}[h!] 
\caption{bpy.types.Operator()} 
\scriptsize
\begin{tabular}{l|>{\columncolor[gray]{0.9}}l|p{9cm}}
\hline
  9&\textbf{bpy.types.Operator()} & \input{./Moduly/bpy/types/Operator/Operator} \\
\end{tabular}
\end{table} \label{b9i tab2}

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{./png/REGISTER.png}
\caption{'REGISTER'} \label{b9i rys2}
\end{figure}

\include{./Zrodla/zrodla}
\newpage
Materiały ze ściągi mogą być używane zgodnie z licencją \textbf{CC-BY} \footnote{\href{https://creativecommons.org/licenses/by/3.0/pl/}{licencja CC-BY}}
\end{document}